+++
title = "创建命名空间"
Description = "创建 namespace 资源，在 Kubernetes 集群中创建一个独立且隔离的资源空间。"
weight = 1
+++

创建 namespace 资源，在 Kubernetes 集群中创建一个独立且隔离的资源空间。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **命名空间**。

2. ​在命名空间页面，单击 **创建命名空间**。

3. 在 **创建命名空间** 窗口，配置命名空间信息。
	
	* 在 **命名空间** 框中，输入命名空间名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。
	
	* 在 **标签** 框中，输入命名空间的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，增加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到部署上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入命名空间的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，增加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于查找。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。 
	
4. 配置完成后，单击 **确定**。  
创建命名空间后，返回到 **命名空间** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的命名空间。